泰國延長禁止雞蛋出口30天

Jurin Laksanawisit, Deputy Prime Minister and Commerce Minister, said that "The hoarding of chicken eggs has continued and therefore eggs are still in short supply domestically, so the Ministry of Commerce has decided to extend the ban on egg exports for 30 more days"

同老婆晚晚扑嘢等佢生多啲蛋

曼谷郵報（Bangkok Post）報導，泰國政府31日決定再延長雞蛋禁出口令一個月。由於武漢肺炎的關係，泰國民眾對開始囤積食物，因此泰國國內的雞蛋供應一度出現缺貨的情況。為穩住泰國國內的雞蛋供應鏈穩定，泰國當局在3月26日決定禁止雞蛋出口7天至4月1日，而延長一個月的禁令也從4月1日開始。

曼谷郵報報導，當時泰國副首相兼商務部長朱林（ Jurin Laksanawisit）表示，泰國日產4000萬顆雞蛋可滿足國內需求，不過也提出警告，若商家故意抬高雞蛋價格的，將面臨最高7年的監禁和最高14萬泰銖（約新台幣12.9萬／港幣3.3萬）的罰款。朱林在31日表示，為保持雞蛋供應穩定，決定將蛋雞的淘汰時間從72週推遲到80週。

又要搶蛋